\documentclass[xelatex,12pt, xcolor=dvipsnames]{beamer}
\usepackage{pgfpages}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\PolyglossiaSetup{french}{indentfirst=false}
\usepackage[french=guillemets]{csquotes}
\usepackage{xpatch}
\usepackage{diagbox}

\setmainlanguage{french}
\xapptocmd\ttfamily{\XeTeXinterchartokenstate=0 }{}{}
\newcommand{\nospace}[1]{\texttt{#1}}

\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
    \newcounter{lastenum}
    \newcommand{\mtpause}{\setcounter{lastenum}{\value{enumi}}}
    \newcommand{\mtresume}{\setcounter{enumi}{\value{lastenum}}}
\resetcounteronoverlays{lastenum}

\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\addbibresource{memoire.bib} 
\bibliography{memoire}
\setbeamertemplate{bibliography item}[triangle]

\usepackage{multirow} % row fusion
\usepackage{array} % column fusion
\usepackage{xfrac} % small fractions
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{listings}

\usetheme{Warsaw}
\usecolortheme{wolverine}

\setbeamertemplate{frametitle}{
	\nointerlineskip  
	\begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.75ex,dp=1.375ex]{frametitle}
		\hspace*{2ex}\insertframetitle \hfill {
			\small\insertframenumber/\inserttotalframenumber
		} \hspace*{1ex}%
    	\end{beamercolorbox}
}

 \titlegraphic{\vspace{-0.5cm}
      \includegraphics[width=2cm]{images/paris8_1}\hspace*{4.75cm}~%
      \hfill
      \includegraphics[width=1.7cm]{images/logo}\\
      \includegraphics[width=2cm]{images/parag}
}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]
\setbeamerfont{page number in head/foot}{size=\large}

% Parties conditionnelles
\usepackage{etoolbox} % pour toggle
\newtoggle{bandeaularge}
\newtoggle{MSsanspuces}

% Ici on choisit si on veut un bandeau en largeur (pas de sous section) ou normal
\toggletrue{bandeaularge}% commenter pour passer au bandeau normal
%\toggletrue{MSsanspuces}% Décommenter pour utilisateurs sous Windows ne voyant pas de puces

% Bandeau en largeur
\iftoggle{bandeaularge}
{%
  \setbeamertemplate{headline}{%
    \hbox{%
      \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth, ht=2.8ex, dp=1ex]{section in head/foot}%
      \insertsectionnavigationhorizontal{\paperwidth}{}{}%
      \end{beamercolorbox}%
  }%
}%
\setbeamertemplate{section in head/foot}%
{\colorbox{yellow!90!orange}{\insertsectionhead}}%
% Essai pour élargir le titre courant mais pas terrible
%\setbeamertemplate{section in head/foot}{\colorbox{yellow!90!orange}{\parbox{10em}{\centering\color{black}\insertsectionhead\par}}}
}%{}

\iftoggle{MSsanspuces}{%
\setbeamertemplate{itemize items}[bullet]}{}

% Ici on choisit si on veut seulement les diapos ou le texte à lire sur son écran

\setbeameroption{hide notes} % Only slides
%\setbeameroption{show only notes} % Only notes
%\setbeameroption{show notes on second screen=right} % Both

% Ici on choisit les caractéristiques de la communication

\title{Accrocher un tableau\\ (domaine de  recherche)}
\author[\textsc{G. Bernard}]{\textsc{Gilles Bernard}}
\institute{\normalsize Université Paris 8\\
}

\begin{document}
{ \setbeamertemplate{headline}{}
  \setbeamertemplate{footline}{}
  \begin{frame}
  \titlepage
  \end{frame}

\note{
}
}

\begin{frame}{Plan}
  \tableofcontents[sectionstyle=show/show, hidesubsections]
\note{
}  
\end{frame}

\section{Introduction}

\begin{frame}{Introduction}
  \begin{block}{}
  Un domaine de recherche se compose de :
  \end{block}
  \begin{itemize}
  \item un objectif : accrocher un tableau
  \item d'un ensemble de difficultés (problématique)
  \item de solutions existantes (état de l'art : clou / colle...)
  \item de solutions en cours de recherche
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Problématique}

\subsection{Objectif}

\begin{frame}{Objectif}
  \begin{block}{}
  Accrocher un tableau
  \end{block}
  \begin{block}{technique}
  Traduire cet objectif informatiquement, en terme d'entrées et de sorties
  \end{block}
\end{frame}

\subsection{Données}

\begin{frame}{Description}
  \begin{block}{type de données traitées}
  S'il y a plusieurs types de données très différents, alors le domaine est probablement trop large, et regroupe en fait plusieurs domaines.
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Exemple}
  \begin{block}{}
  Ici vous mettez un exemple de données
  \end{block}
\end{frame}

\subsection{Difficultés}

\begin{frame}{Problèmes}
  \begin{block}{}
  Problèmes courants dans les données (hétérogénéité des sources, fiabilité des données, prétraitements nécessaires, méthodes d'évaluation)
  \end{block}
\end{frame}

\section{État de l'art}

\begin{frame}{}
  \begin{block}{Existant}
  On décrit ici l'ensemble des solutions existantes et leurs défauts, avec leurs références.
  \end{block}
  \begin{block}{En recherche}
  Quelques solutions récentes.
  \end{block}
\end{frame}


\section{Conclusion}
  \begin{frame}
  \begin{block}{}
  Ici une conclusion qui indique votre avis
  \end{block}
  \end{frame}

% éléments hors section
  \begin{frame}{Références}%[allowframebreaks] % s'il y en a beaucoup
  \renewcommand*{\bibfont}{\footnotesize}
  \nocite{*}
  \printbibliography[heading=none]
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{block}{}
  \centering
  Merci pour votre attention
  \end{block}
\end{frame}


\end{document}
